渡邊麻友新劇撞名「秋田米棒」縣民轟電視台下流！

日本女團AKB48成員渡邊麻友主演春季新戲，還沒開播竟快被全國譙翻了！該劇改編自1936年女子切下男友性器官的「阿部定事件」，但是劇名《サヨナラ、きりたんぽ》（再見切蒲英）撞名秋田縣美食「切蒲英（俗稱米棒）」，引發縣民砲轟電視台「下流！」電視台為此趕緊改名。

▲渡邊麻友主演日劇，劇名影射分屍男子器官，沒想到撞名秋田美食被抗議。

《再見切蒲英》是朝日電視台的深夜劇，渡邊麻友扮演尋找結婚對象的女員工，遇到渣男就變臉，甚至下手分屍男性。據《產經新聞》報導，劇名中的「きりたんぽ」指的是「きり（切）」，「たんぽ」則是暗喻男人性器官。而「米棒」（きりたんぽ）以相同名字已經被全國熟知，立即引發，觀光單位收到縣民抱怨「地方美食形象被毀了」，網友也痛批「這劇名真噁心」、「秋田縣民真可憐。」

▲秋田觀光室長擔心地方美食形象被影響。

▲電視台將原本劇名撤下。

電視台撤下劇名，目前「名稱未定」，並發表道歉聲明，「造成秋田縣民的不愉快，真的很抱歉。」不過秋田縣觀光單位憂心傷害已經造成，生產米棒的業者表示，「消費者對商品形象很敏感，以後的販售一定會受到影響。」

什麼是米棒（きりたんぽ）？

米棒又叫做「切蒲英」是秋田知名的鄉村料理主要是將煮熟的米飯包在杉木棒上，可以沾味噌烘烤，也可以煮火鍋，是日本冬季的超人氣美食。

G

朱千雪呢？